export const questions = [
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Francia?",
        options: ["París", "Londres", "Berlín"],
        answer: "París"
    },
    {
        question: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
        options: ["1914", "1917", "1922"],
        answer: "1914"
    },
    {
        question: "¿Quién escribió el Quijote?",
        options: ["Miguel de Cervantes", "Gabriel García Márquez", "Pablo Neruda"],
        answer: "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        options: ["Pacífico", "Atlántico", "Índico"],
        answer: "Pacífico"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de 10 + 5 * 3?", options: ["45", "25", "35"],
        answer: "25"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el nombre del creador de JavaScript?",
        options: ["Brendan Eich", "Tim Berners-Lee", "Linus Torvalds"],
        answer: "Brendan Eich"
    },
    {
        question: "¿Qué palabra clave se utiliza para declarar una variable mutable en JavaScript?",
        options: ["def", "let", "const"],
        answer: "let"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de la expresión '3' + 4 + 5?",
        options: ["345", "12", "9"],
        answer: "345"
    },
    {
        question: "¿Qué significa la sigla 'JSON'?",
        options: ["JavaScript Object Notation", "JavaScript Ordered Nodes", "JavaScript Open Network"],
        answer: "JavaScript Object Notation"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el método para agregar un elemento al final de un array en JavaScript?",
        options: ["push()", "pop()", "shift()"],
        answer: "push()"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el valor resultante de la expresión '10 === '10'?",
        options: ["Verdadero", "Falso", "null"],
        answer: "Falso"
    },
    {
        question: "¿Qué método se utiliza para buscar un elemento en un array en JavaScript?",
        options: ["Key()", "find()", "search()"],
        answer: "find()"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la sintaxis correcta para una función en JavaScript?",
        options: ["function myFunction()", "myFunction()", "var myFunction()"],
        answer: "function myFunction()"
    },
    {
        question: "¿Qué método se utiliza para convertir un número en formato string a número en JavaScript?",
        options: ["parseInt()", "toString()", "toFixed()"],
        answer: "parseInt()"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de la expresión '20 % 3'?",
        options: ["2", "6", "0.6666666666666666"],
        answer: "2"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de la expresión 'Math.pow(2, 3)'?",
        options: ["8", "6", "5"],
        answer: "8"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de la expresión 'Math.random()'?",
        options: ["Un número aleatorio entre 0 y 1", "0", "1"],
        answer: "Un número aleatorio entre 0 y 1"
    },
    {
        question: "¿Qué método se utiliza para agregar elementos al principio de un array en JavaScript?",
        options: ["unshift()", "shift()", "push()"],
        answer: "unshift()"
    },
    {
        question: "¿Qué significa HTML?", options: ["Hipertexto de maquetación de páginas web", "Lenguaje de programación para crear aplicaciones móviles", "Sistema operativo para servidores"],
        answer: "Hipertexto de maquetación de páginas web"
    },
    {
        question: "¿Qué significa CSS?",
        options: ["Hoja de estilo en cascada", "Lenguaje de programación para crear videojuegos", "Motor de base de datos"],
        answer: "Hoja de estilo en cascada"
    },
    {
        question: "¿En qué año se lanzó el primer iPhone?",
        options: ["2005", "2007", "2009"],
        answer: "2007"
    },
    {
        question: "¿Qué es una función en JavaScript?",
        options: ["Un bloque de código reutilizable que realiza una tarea específica", "Una etiqueta de HTML que define una sección de un documento", "Un formato de archivo de imagen"],
        answer: "Un bloque de código reutilizable que realiza una tarea específica"
    },
    {
        question: "¿Qué es un array en JavaScript?",
        options: ["Una estructura de datos que almacena una colección de elementos", "Un tipo de variable que almacena una cadena de caracteres", "Un método para crear objetos"],
        answer: "Una estructura de datos que almacena una colección de elementos"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el resultado de '2' + 2 en JavaScript?",
        options: ["22", "4", "NaN"],
        answer: "22"
    },
    {
        question: "¿Qué es el DOM?",
        options: ["El modelo de objetos del documento, que define cómo se accede y se manipula el contenido HTML", "Una técnica de diseño web responsivo", "Una herramienta para la gestión de bases de datos"],
        answer: "El modelo de objetos del documento, que define cómo se accede y se manipula el contenido HTML"
    },
    {
        question: "¿Qué es una promesa en JavaScript?",
        options: ["Una manera de manejar operaciones asíncronas de manera más sencilla", "Un método para validar formularios en HTML", "Una forma de definir variables"],
        answer: "Una manera de manejar operaciones asíncronas de manera más sencilla"
    },
    {
        question: "¿Qué es AJAX?",
        options: ["Una técnica para actualizar partes de una página web sin tener que recargarla completamente", "Un método para definir estilos en cascada en HTML", "Un lenguaje de programación para la creación de animaciones web"],
        answer: "Una técnica para actualizar partes de una página web sin tener que recargarla completamente"
    },
    {
        question: "¿Qué significa API?",
        options: ["Interfaz de programación de aplicaciones", "Acrónimo de 'Asynchronous JavaScript and XML'", "Un lenguaje de programación para la creación de aplicaciones de escritorio"],
        answer: "Interfaz de programación de aplicaciones"
    },
    {
        question: "¿Qué es Git?",
        options: ["Un sistema de control de versiones", "Un lenguaje de programación para la creación de páginas web", "Un tipo de base de datos"],
        answer: "Un sistema de control de versiones"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el lenguaje de programación más popular?",
        options: ["JavaScript", "Python", "Java"],
        answer: "JavaScript"
    },
    {
        question: "¿Quién es considerado el padre de la computación?",
        options: ["Alan Turing", "Bill Gates", "Steve Jobs"],
        answer: "Alan Turing"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el símbolo del elemento químico oro?",
        options: ["Au", "Ag", "Cu"],
        answer: "Au"
    },
    {
        question: "¿En qué año se inventó el teléfono?",
        options: ["1876", "1891", "1912"],
        answer: "1876"
    },
    {
        question: "¿Cuál es la capital de Japón?",
        options: ["Tokio", "Kioto", "Osaka"],
        answer: "Tokio"
    },
    {
        question: "¿Qué es un acrónimo?",
        options: ["Una palabra formada a partir de las iniciales de otras palabras", "Un conjunto de palabras relacionadas", "Un tipo de sustantivo"],
        answer: "Una palabra formada a partir de las iniciales de otras palabras"
    },
    {
        question: "¿En qué año se lanzó el primer iPhone?",
        options: ["2007", "2009", "2011"],
        answer: "2007"
    },
    {
        question: "¿Quién escribió la novela 1984?",
        options: ["George Orwell", "Ernest Hemingway", "J. D. Salinger"],
        answer: "George Orwell"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
        options: ["Rusia", "China", "Estados Unidos"],
        answer: "Rusia"
    },
    {
        question: "¿En qué año se publicó la teoría de la relatividad de Albert Einstein?",
        options: ["1915", "1920", "1930"],
        answer: "1915"
    },
    {
        question: "¿Qué es un circuito eléctrico?",
        options: ["Un sistema de componentes eléctricos interconectados", "Un tipo de batería", "Un tipo de fuente de alimentación"],
        answer: "Un sistema de componentes eléctricos interconectados"
    },
    {
        question: "¿En qué año se estrenó la primera película de Star Wars?",
        options: ["1977", "1980", "1983"],
        answer: "1977"
    },
    {
        question: "¿Quién es el autor de la pintura La noche estrellada?",
        options: ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci"],
        answer: "Vincent van Gogh"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
        options: ["Mercurio", "Venus", "Marte"],
        answer: "Mercurio"
    },
    {
        question: "¿En qué año se fundó Google?",
        options: ["1998", "2000", "2002"],
        answer: "1998"
    },
    {
        question: "¿Quién es la autora de la saga Harry Potter?",
        options: ["J. K. Rowling", "Stephenie Meyer", "Suzanne Collins"],
        answer: "J. K. Rowling"
    }
];
